[
    {
        "author":"Reuters",
        "title":"OpenAI e Sur Energy avaliam projeto de data center de US$25 bi na Argentina",
        "description":"O projeto envolve uma instala\u00e7\u00e3o de grande escala com capacidade de at\u00e9 500 megawatts para dar suporte \u00e0 computa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada de intelig\u00eancia artificial, de acordo com o governo argentinoThe post OpenAI e Sur Energy avaliam projeto de data center de US$25 bi na Argentina appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mercados\/openai-e-sur-energy-avaliam-projeto-de-data-center-de-us25-bi-na-argentina\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-10T20:32:06+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Chef\u00f5es das big techs se preparam para 'fim dos tempos': devemos nos preocupar tamb\u00e9m?",
        "description":"O debate est\u00e1 se intensificando sobre o que acontecer\u00e1 se \u2014 ou quando \u2014 a intelig\u00eancia artificial ultrapassar a humana",
        "url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/articles\/c5ye12q20wvo?at_medium=RSS&at_campaign=rss",
        "source":"BBC Brasil",
        "image":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/ace\/ws\/240\/cpsprodpb\/40b2\/live\/eb907830-a5b6-11f0-928c-71dbb8619e94.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-10T18:28:25+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"\u00c9 #FAKE que oficial da Guarda Nacional dos EUA exigiu que Trump liberasse arquivos de Epstein; conte\u00fado foi gerado por IA",
        "description":"Cenas foram gravadas com o SynthIDg1Circula nas redes sociais um v\u00eddeo no qual um suposto oficial da Guarda Nacional dos Estados Unidos pede que o governo do presidente Donald Trump libere os arquivos de Epstein. \u00c9 #FAKE. selo fakeg1\ud83d\uded1 O que diz a publica\u00e7\u00e3o? Publicado no X e no BlueSky em 1\u00ba de outubro, o post diz: \"O tenente-general fala \u00e0s suas tropas sobre o motivo de estarem indo para a cidade devastada pela guerra de Portland, Oregon. Divulguem os arquivos de Epstein\". O conte\u00fado exibe um v\u00eddeo, feito inteiramente por intelig\u00eancia artificial (IA), que supostamente mostra um...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/fato-ou-fake\/noticia\/2025\/10\/10\/e-fake-que-oficial-da-guarda-nacional-dos-eua-exigiu-que-trump-liberasse-arquivos-de-epstein-conteudo-foi-gerado-por-ia.ghtml",
        "source":"G1 - Mundo",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/6STLHcumxOKNjCzJpgguAVh6-Z8=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/B\/R\/ophf2cSYmHyzBC9rEBNQ\/2025-08-11t144202z-309299391-rc225gaz7r6d-rtrmadp-3-usa-trump-crime.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-10T16:48:02+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"iFood e Prosus lan\u00e7am modelo de IA personalizado e veem at\u00e9 66% de alta na convers\u00e3o de vendas",
        "description":"O iFood e o grupo de tecnologia Prosus, que controla o delivery brasileiro, anunciaram nesta sexta-feira, 10, um novo modelo de intelig\u00eancia artificial de grande escala (LCM, na sigla em ingl\u00eas), capaz de oferecer sugest\u00f5es e an\u00fancios mais personalizados,...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/economia\/ifood-e-prosus-lancam-modelo-de-ia-personalizado-e-veem-ate-66-de-alta-na-conversao-de-vendas-1030625",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-10T15:04:07+00:00"
    },
    {
        "author":"danielnavas",
        "title":"InfoMoney e XP Educa\u00e7\u00e3o anunciam \u00faltimas vagas da bolsa para o curso de IA",
        "description":"Parceria oferece bolsas de estudo no Jornada IA, curso de Intelig\u00eancia Artificial 100% online e pr\u00e1ticoThe post InfoMoney e XP Educa\u00e7\u00e3o anunciam \u00faltimas vagas da bolsa para o curso de IA appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/business\/infomoney-e-xp-educacao-anunciam-ultimas-vagas-da-bolsa-para-o-curso-de-ia\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-10T13:20:09+00:00"
    },
    {
        "author":"Ramon Agostinho",
        "title":"MEC anuncia 5 mil vagas em cursos de inova\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo Enem",
        "description":"O ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Camilo Santana, anunciou nesta\u00a0ter\u00e7a-feira (7), em Bras\u00edlia, a oferta de cinco mil novas vagas no pr\u00f3ximo Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) em cursos e universidades e de instituto federais focados nas \u00e1reas de STEM, sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancia (science), tecnologia (technology), engenharia (engineering) e matem\u00e1tica (mathematics).[links]A meta \u00e9 que o Brasil se alinhe \u00e0 modernidade. \u201cO mundo inteiro discute o novo mundo do trabalho, as novas tecnologias, a intelig\u00eancia artificial. As universidades est\u00e3o oferecendo, agora, um novo programa de STEM...",
        "url":"https:\/\/defatoonline.com.br\/mec-anuncia-5-mil-vagas-em-cursos-de-inovacao-no-proximo-enem\/",
        "source":"defatoonline",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-08T00:00:25+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Intelig\u00eancia artificial no suporte transforma a rotina das empresas de tecnologia",
        "description":"A intelig\u00eancia artificial (IA) vem se consolidando como um dos pilares da transforma\u00e7\u00e3o digital nas empresas. Se antes era vista apenas como tend\u00eancia, hoje j\u00e1 est\u00e1 presente em rotinas cr\u00edticas de setores como atendimento ao cliente, suporte t\u00e9cnico, gest\u00e3o de chamados e at\u00e9 opera\u00e7\u00f5es comerciais. Para empresas de tecnologia, que lidam diariamente com alto volume de solicita\u00e7\u00f5es, a IA deixou de ser um recurso opcional para se tornar diferencial estrat\u00e9gico.O desafio das empresas de tecnologiaCom a digitaliza\u00e7\u00e3o crescente, provedores de internet, empresas de TI e data centers...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/pr\/parana\/especial-publicitario\/eva-chat-ia-e-tecnologia\/noticia\/2025\/10\/07\/inteligencia-artificial-no-suporte-transforma-a-rotina-das-empresas-de-tecnologia.ghtml",
        "source":"G1 - Paran\u00e1",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/caEXlGjXvSU9d1gPq7EEUTeQot0=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/N\/q\/rBflUeQGeilYb6hZJHeg\/gate7-1400x788-destaque-01.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-07T21:11:13+00:00"
    },
    {
        "author":"Bloomberg",
        "title":"CEO do JPMorgan diz que economia gerada pela IA j\u00e1 iguala o valor investido nela",
        "description":"Jamie Dimon destaca que intelig\u00eancia artificial \u00e9 \u201ca ponta do iceberg\u201d em economia de custos e prev\u00ea impacto transformador em processos e qualidade de vida no bancoThe post CEO do JPMorgan diz que economia gerada pela IA j\u00e1 iguala o valor investido nela appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/business\/ceo-do-jpmorgan-diz-que-economia-gerada-pela-ia-ja-iguala-o-valor-investido-nela\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-07T20:04:03+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Filha de Robin Williams detona v\u00eddeos com IA do pai: \u201cN\u00e3o \u00e9 algo que ele gostaria\u201d",
        "description":"Zelda Williams, filha do ic\u00f4nico astro Robin Williams (1951 &#8211; 2014), utilizou suas redes sociais para fazer um apelo urgente aos f\u00e3s, pedindo que parem de enviar a ela v\u00eddeos gerados por Intelig\u00eancia Artificial (IA) que recriam seu pai. Zelda Williams expressou seu desconforto e raiva com a pr\u00e1tica, classificando-a como desrespeitosa: &#8220;Por favor, parem [&#8230;]O post Filha de Robin Williams detona v\u00eddeos com IA do pai: &#8220;N\u00e3o \u00e9 algo que ele gostaria&#8221; apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/filha-de-robin-williams-detona-videos-com-ia-do-pai-nao-e-algo-que-ele-gostaria-696970\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-07T17:05:19+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Ada e Vivae se unem e criam edtech voltada \u00e0 \u201ceduca\u00e7\u00e3o de precis\u00e3o\u201d",
        "description":"Nova empresa conecta oportunidades de empregabilidade a treinamentos de qualifica\u00e7\u00e3o com base em intelig\u00eancia artificialNova empresa conecta oportunidades de empregabilidade a treinamentos de qualifica\u00e7\u00e3o com base em intelig\u00eancia artificial",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/ada-e-vivae-se-unem-e-criam-edtech-voltada-a-educacao-de-precisao",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/ada-e-vivae-se-unem-e-criam-edtech-voltada-a-educacao-de-precisao.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-07T17:00:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Diretor de \u2018Rogue One\u2019 defende uso de IA no cinema e diz estar empolgado com o futuro",
        "description":"O cineasta Gareth Edwards, conhecido por dirigir sucessos como &#8216;Rogue One: Uma Hist\u00f3ria Star Wars&#8217;, surpreendeu recentemente ao compartilhar sua perspectiva otimista sobre o impacto da Intelig\u00eancia Artificial (IA) no futuro do cinema. Edwards reconheceu a apreens\u00e3o geral em torno da tecnologia, mas expressou grande entusiasmo pelas oportunidades que ela pode trazer para a produ\u00e7\u00e3o [&#8230;]O post Diretor de &#8216;Rogue One&#8217; defende uso de IA no cinema e diz estar empolgado com o futuro apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/diretor-de-rogue-one-defende-uso-de-ia-no-cinema-e-diz-estar-empolgado-com-o-futuro-696889\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-06T20:45:42+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Mevo e Nuvie lan\u00e7am solu\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o por voz com intelig\u00eancia artificial",
        "description":"Integra\u00e7\u00e3o entre plataformas reduz em at\u00e9 40% o tempo de documenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e amplia efici\u00eancia na rotina m\u00e9dicaIntegra\u00e7\u00e3o entre plataformas reduz em at\u00e9 40% o tempo de documenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e amplia efici\u00eancia na rotina m\u00e9dica",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/mevo-e-nuvie-lancam-solucao-de-prescricao-por-voz-com-inteligencia-artificial",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/mevo-e-nuvie-lancam-solucao-de-prescricao-por-voz-com-inteligencia-artificial.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-06T18:30:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"IA e ciberseguran\u00e7a: como a tecnologia pode proteger dados sem comprometer a experi\u00eancia do cliente",
        "description":"No M\u00eas da Ciberseguran\u00e7a, a Genesys destaca o papel da intelig\u00eancia artificial na cria\u00e7\u00e3o de jornadas digitais seguras e emp\u00e1ticasNo M\u00eas da Ciberseguran\u00e7a, a Genesys destaca o papel da intelig\u00eancia artificial na cria\u00e7\u00e3o de jornadas digitais seguras e emp\u00e1ticas",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/ia-e-ciberseguranca-como-a-tecnologia-pode-proteger-dados-sem-comprometer-a-experiencia-do-cliente",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/ia-e-ciberseguranca-como-a-tecnologia-pode-proteger-dados-sem-comprometer-a-experiencia-do-cliente.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-06T17:01:04+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Trionda, bola da Copa de 2026, enviar\u00e1 dados em tempo real ao VAR",
        "description":"A Adidas apresentou a Trionda, bola que ser\u00e1 usada na Copa do Mundo de 2026 \u0097mas h\u00e1 uma vers\u00e3o dela que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comprar nas lojas: o modelo traz a tecnologia de bola conectada, embutida dentro da vers\u00e3o \"Pro\".AUX\u00cdLIO \u00c0 ARBITRAGEMA bola do Mundial nos Estados Unidos, M\u00e9xico e Canad\u00e1 ter\u00e1 uma esp\u00e9cie de plataforma de apoio \u00e0 arbitragem. O sistema foi desenvolvido em colabora\u00e7\u00e3o com a Kinexon.A Tecnologia de Bola Conectada envia dados precisos em tempo real ao sistema de VAR. Assim, em uma combina\u00e7\u00e3o com o GPS dos jogadores e uso de intelig\u00eancia artificial, as decis\u00f5es...",
        "url":"https:\/\/www.diariodecuiaba.com.br\/esportes\/trionda-bola-da-copa-de-2026-enviara-dados-em-tempo-real-ao-var\/719714",
        "source":"diariodecuiaba",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-06T15:42:00+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"\u201cA IA tem o poder de incluir bilh\u00f5es de pessoas\u201d, diz especialista na Expo",
        "description":"\u201cA intelig\u00eancia artificial tem o poder de incluir bilh\u00f5es de pessoas antes exclu\u00eddas\u201d, afirmou o especialista em inova\u00e7\u00e3o e tecnologia Ricardo Wagner na palestra \u201cComo a IA pode Revolucionar Neg\u00f3cios\u201d, neste s\u00e1bado (4), no Espa\u00e7o Plenarium (Audit\u00f3rio Terezinha Jansen), dentro da programa\u00e7\u00e3o da 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Expo Ind\u00fastria Maranh\u00e3o, que acontece at\u00e9 este domingo (5), no Multicenter Neg\u00f3cios e Eventos (Cohafuma). A exposi\u00e7\u00e3o reuniu empres\u00e1rios, executivos, pesquisadores e profissionais interessados em tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, em um debate que destacou como a intelig\u00ea...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/ma\/maranhao\/especial-publicitario\/federacao-das-industrias-do-estado-do-maranhao-expo-industria-2025\/noticia\/2025\/10\/06\/a-ia-tem-o-poder-de-incluir-bilhoes-de-pessoas-diz-especialista-na-expo.ghtml",
        "source":"G1 - Maranh\u00e3o",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/ZAbnu7lYYUKpGpAr03-u8JDFmk4=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/v\/k\/7a32Y8TNmjAjlIaMOJ9w\/foto-chamada-ricardo-wagner-especialista-em-inovacao-e-tecnologia-foto-mauricio-alexandre-1-.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-06T12:57:15+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"AMD e OpenAI fecham parceria para construir data center IA",
        "description":"A Advanced Micro Devices (AMD) e a OpenAI anunciaram nesta segunda-feira, 6, que v\u00e3o colaborar na constru\u00e7\u00e3o de data centers de intelig\u00eancia artificial (IA) alimentados por processadores da AMD, segundo comunicado divulgado. Ap\u00f3s o an\u00fancio, a a\u00e7\u00e3o da AMD ...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/economia\/amd-e-openai-fecham-parceria-para-construir-data-center-ia-1029178",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-06T11:51:23+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Como a intelig\u00eancia artificial \u00e9 usada para criar deepfakes com s\u00edndrome de Down em conte\u00fado sexual lucrativo",
        "description":"Investiga\u00e7\u00e3o da BBC encontrou contas em redes sociais usando sem consentimento imagens de corpos de mulheres alteradas por IA para simular defici\u00eancias para vender conte\u00fado adulto.",
        "url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/articles\/ckgqpkxxl19o?at_medium=RSS&at_campaign=rss",
        "source":"BBC Brasil",
        "image":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/ace\/ws\/240\/cpsprodpb\/90cb\/live\/bb61e3c0-9e12-11f0-928c-71dbb8619e94.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-05T16:26:09+00:00"
    },
    {
        "author":"Mariana Amaro",
        "title":"Jovem Pan investe em startup de gera\u00e7\u00e3o de conte\u00fado com intelig\u00eancia artificial",
        "description":"Este \u00e9 o segundo aporte que a empresa faz em startups que utilizam intelig\u00eancia artificialThe post Jovem Pan investe em startup de gera\u00e7\u00e3o de conte\u00fado com intelig\u00eancia artificial appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/business\/jovem-pan-investe-em-startup-de-geracao-de-conteudo-com-inteligencia-artificial\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-03T22:32:10+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Painel de Inova\u00e7\u00e3o do CXMA destaca tend\u00eancias e futuro do agroneg\u00f3cio",
        "description":"Inova\u00e7\u00e3o no Agro_ Patos de Minas como Polo Tecnol\u00f3gico!Um dos momentos mais aguardados do Conex\u00e3o Mulheres do Agro (CXMA) 2025 foi o Painel de Inova\u00e7\u00e3o, que reuniu especialistas e lideran\u00e7as do setor para debater como as novas tecnologias est\u00e3o impactando o presente e o futuro do agroneg\u00f3cio.O painel abordou temas como digitaliza\u00e7\u00e3o do campo, intelig\u00eancia artificial, sustentabilidade, uso de dados para gest\u00e3o estrat\u00e9gica e novas pr\u00e1ticas produtivas, mostrando como a inova\u00e7\u00e3o tem sido uma aliada essencial para aumentar a competitividade e a efici\u00eancia do setor.Inova\u00e7\u00e3o_ Por...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/mg\/triangulo-mineiro\/especial-publicitario\/colmeia-hub-de-negociosconexao-mulheres-do-agro-patos-de-minas\/noticia\/2025\/10\/03\/painel-de-inovacao-do-cxma-destaca-tendencias-e-futuro-do-agronegocio.ghtml",
        "source":"G1 - G1 - Todas as not\u00edcias",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/dHKARtEW8RebMcIosQZszkwqjU0=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/K\/l\/xTiiTiTOOKdwBKioMyiQ\/foto-chamada-materia-10.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-03T22:01:01+00:00"
    },
    {
        "author":"Pedro Aguirra",
        "title":"Marcas e ag\u00eancias refor\u00e7am protagonismo da Creator Economy no YOUPIX Summit 2025",
        "description":"Magazine Luiza, TBN e outras empresas destacam papel da intelig\u00eancia artificial e novas formas de monetiza\u00e7\u00e3o no evento em S\u00e3o PauloMagazine Luiza, TBN e outras empresas destacam papel da intelig\u00eancia artificial e novas formas de monetiza\u00e7\u00e3o no evento em S\u00e3o Paulo",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/marcas-e-agencias-reforcam-protagonismo-da-creator-economy-no-youpix-summit-2025",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/marcas-e-agencias-reforcam-protagonismo-da-creator-economy-no-youpix-summit-2025.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-03T11:50:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Felipe Moreira",
        "title":"Futuros de NY avan\u00e7am ap\u00f3s recordes em Wall Street, apesar da paralisa\u00e7\u00e3o do governo",
        "description":"Otimismo com intelig\u00eancia artificial parece superar as preocupa\u00e7\u00f5es sobre a paralisa\u00e7\u00e3o do governo dos EUA, que j\u00e1 dura 3 diasThe post Futuros de NY avan\u00e7am ap\u00f3s recordes em Wall Street, apesar da paralisa\u00e7\u00e3o do governo appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mercados\/futuros-de-ny-avancam-apos-recordes-em-wall-street-apesar-da-paralisacao-do-governo\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-03T08:53:11+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"June Squibb comenta crescimento do uso de IA em Hollywood: \u201c\u00c9 assustador\u201d",
        "description":"A atriz June Squibb, com mais de 40 anos de carreira e conhecida por filmes como &#8216;Thelma&#8217; e &#8216;Palmer&#8217;, comentou recentemente sobre o crescimento do uso da intelig\u00eancia artificial, especialmente ap\u00f3s o an\u00fancio da cria\u00e7\u00e3o da primeira atriz por IA e do primeiro longa dirigido por IA. Segundo o Deadline,\u00a0Squibb compartilhou uma anedota pessoal para [&#8230;]O post June Squibb comenta crescimento do uso de IA em Hollywood: &#8220;\u00c9 assustador&#8221; apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/june-squibb-comenta-crescimento-do-uso-de-ia-em-hollywood-e-assustador-696324\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-02T23:35:32+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Associa\u00e7\u00e3o de diretores condena produ\u00e7\u00e3o de \u2018The Sweet Idleness\u2019, primeiro longa dirigido por IA",
        "description":"A Directors UK, Associa\u00e7\u00e3o dos diretores que representa diretores no Reino Unido e que re\u00fane nomes como Paul Greengrass e James Hawes, se manifestou recentemente sobre &#8216;The Sweet Idleness&#8217;, o primeiro longa-metragem dirigido inteiramente por uma intelig\u00eancia artificial. Segundo o Deadline, o CEO da Directors UK, Andy Harrower, afirmou: &#8220;Diretores veem coisas que outras pessoas, [&#8230;]O post Associa\u00e7\u00e3o de diretores condena produ\u00e7\u00e3o de &#8216;The Sweet Idleness&#8217;, primeiro longa dirigido por IA apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/associacao-de-diretores-condena-producao-de-the-sweet-idleness-primeiro-longa-dirigido-por-ia-696311\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-02T21:20:21+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Sean Astin, presidente do sindicato SAG-AFTRA, aborda a cria\u00e7\u00e3o de Tilly Norwood, a primeira atriz gerada inteiramente por IA",
        "description":"O ator e diretor Sean Astin, rec\u00e9m-eleito l\u00edder do sindicato de atores dos EUA, SAG-AFTRA, abordou recentemente a cria\u00e7\u00e3o de Tilly Norwood, a primeira atriz gerada inteiramente por Intelig\u00eancia Artificial. Astin reconheceu o interesse p\u00fablico no caso, mas destacou que a luta contra a IA \u00e9 um desafio j\u00e1 em curso para o sindicato, que [&#8230;]O post Sean Astin, presidente do sindicato SAG-AFTRA, aborda a cria\u00e7\u00e3o de Tilly Norwood, a primeira atriz gerada inteiramente por IA apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/sean-astin-presidente-do-sindicato-sag-aftra-aborda-a-criacao-de-tilly-norwood-a-primeira-atriz-gerada-inteiramente-por-ia-696303\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-02T19:55:27+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Sindicato de atores do Reino Unido manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com a cria\u00e7\u00e3o de Tilly Norwood, a primeira atriz gerada por IA",
        "description":"O sindicato dos atores e artistas do Reino Unido, Equity, manifestou-se recentemente sobre a cria\u00e7\u00e3o de Tilly Norwood, a atriz gerada por intelig\u00eancia artificial. Conforme o Deadline, o Secret\u00e1rio-Geral do Equity, Paul W. Fleming, expressou profunda preocupa\u00e7\u00e3o com a cria\u00e7\u00e3o de Tilly Norwood e o interesse de agentes de talentos em contrat\u00e1-la, classificando o evento [&#8230;]O post Sindicato de atores do Reino Unido manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com a cria\u00e7\u00e3o de Tilly Norwood, a primeira atriz gerada por IA apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/sindicato-de-atores-do-reino-unido-manifesta-preocupacao-com-a-criacao-de-tilly-norwood-a-primeira-atriz-gerada-por-ia-696281\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-02T17:20:20+00:00"
    },
    {
        "author":"Estad\u00e3o Conte\u00fado",
        "title":"Elon Musk se torna a 1\u00aa pessoa a acumular fortuna de US$ 500 bilh\u00f5es",
        "description":"Al\u00e9m do X, da Tesla e da SpaceX, Musk tamb\u00e9m fundou a The Boring Company, focada em infraestrutura e mobilidade, foi cofundador da OpenAI, que realiza pesquisas envolvendo a intelig\u00eancia artificial The post Elon Musk se torna a 1\u00aa pessoa a acumular fortuna de US$ 500 bilh\u00f5es appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mundo\/elon-musk-se-torna-a-1a-pessoa-a-acumular-fortuna-de-us-500-bilhoes\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-02T13:54:01+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Na Sua Tela: Atriz criada por IA rouba a cena e divide Hollywood entre fasc\u00ednio e medo - UOL",
        "description":"Na Sua Tela: Atriz criada por IA rouba a cena e divide Hollywood entre fasc\u00ednio e medo&nbsp;&nbsp;UOL'Atriz' criada por intelig\u00eancia artificial gera protestos em Hollywood&nbsp;&nbsp;G1Sindicato dos atores dos EUA solta comunicado contra atriz criada com IA&nbsp;&nbsp;Estad\u00e3oQuem \u00e9 Tilly Norwood, a '1\u00aa atriz de IA' que est\u00e1 dividindo Hollywood?&nbsp;&nbsp;UOLVoc\u00ea assistiria a um filme com uma atriz gerada por intelig\u00eancia artificial?&nbsp;&nbsp;R7",
        "url":"https:\/\/news.google.com\/rss\/articles\/CBMitwFBVV95cUxNMTRHS1ppSV8tZ000YVp6c0lwZDI5bkU2SGJZbzRlaXJoSEswRExMbExoS1RqWVZtR3d3TTA4R3RhXzMyOV91XzVRU3I1dlh0dnF0NzdPN0d4U2xISHk0clNKb1kwSUxha1p5NmZNQ1FKajNtZlRicTV0cUdPeEpmYS1LSWEwWEFmZVg1OVg2SzRQYWsySHF2WVJMZm9QTGY4emFOSDl4d3Fkc3lDdFBBLVIwUjI0TkU?oc=5",
        "source":"Google News Technology BR",
        "image":null,
        "category":"technology",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-02T10:03:09+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Resum\u00e3o di\u00e1rio do JN: Sobe para seis n\u00famero de mortes por suspeita de consumo de metanol; Lula autoriza fim da obrigatoriedade da autoescola",
        "description":"Subiu para seis o n\u00famero de mortes provocadas supostamente por consumo de metanol em bebidas adulteradas. A pol\u00edcia do Rio Grande do Sul prendeu uma quadrilha que usava intelig\u00eancia artificial para aplicar golpes online. Usu\u00e1rios do Pix ganharam uma nova ferramenta contra fraudes. O presidente Lula deu o aval para acabar com a obrigatoriedade de aulas em autoescolas. A C\u00e2mara discute o projeto que amplia a faixa de isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda para quem ganha at\u00e9 R$ 5 mil por m\u00eas. O veto do Congresso ao or\u00e7amento do governo Trump paralisou servi\u00e7os p\u00fablicos nos Estados Unidos. Morreu...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/podcast\/resumao-diario\/noticia\/2025\/10\/01\/resumao-diario-do-jn-sobe-para-seis-numero-de-mortes-por-suspeita-de-consumo-de-metanol-lula-autoriza-fim-da-obrigatoriedade-da-autoescola.ghtml",
        "source":"G1 - G1 - Todas as not\u00edcias",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/TdgdJdEM3JRrBbaV1hw7IRhavzk=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2023\/g\/K\/veduPgSMS9lmE0MbwC1Q\/resumao-jn-capa.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-01T23:51:28+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Bomba! Ap\u00f3s pol\u00eamica com atriz de IA, produtor italiano anuncia o primeiro longa dirigido por intelig\u00eancia artificial",
        "description":"A onda da Intelig\u00eancia Artificial (IA) em Hollywood ganha um novo marco. Dias ap\u00f3s o an\u00fancio da primeira atriz de IA, o produtor italiano Andrea Iervolino revelou a produ\u00e7\u00e3o de &#8216;The Sweet Idleness&#8217;, o primeiro longa-metragem dirigido inteiramente por uma intelig\u00eancia artificial. Segundo o Deadline, o filme foi concebido e dirigido por FellinAI, uma IA [&#8230;]O post Bomba! Ap\u00f3s pol\u00eamica com atriz de IA, produtor italiano anuncia o primeiro longa dirigido por intelig\u00eancia artificial apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/bomba-apos-polemica-com-atriz-de-ia-produtor-italiano-anuncia-o-primeiro-longa-dirigido-por-inteligencia-artificial-696061\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-01T19:35:29+00:00"
    },
    {
        "author":"Sem autor",
        "title":"FGV Justi\u00e7a promove semin\u00e1rio \u2018Intelig\u00eancia Artificial no Judici\u00e1rio\u2019",
        "description":"A\u00a0FGV Justi\u00e7a promove, nesta sexta-feira (3\/10), o semin\u00e1rio \u201cIntelig\u00eancia Artificial no Judici\u00e1rio\u201d. O evento ocorrer\u00e1 das 9h \u00e0s 13h30 no audit\u00f3rio do 12\u00ba andar da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, que fica na Praia de Botafogo, 190, na Zona Sul do Rio de Janeiro. O evento tem o objetivo de promover uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a inser\u00e7\u00e3o [&#8230;]O post FGV Justi\u00e7a promove semin\u00e1rio &#8216;Intelig\u00eancia Artificial no Judici\u00e1rio&#8217; apareceu primeiro em Consultor Jur\u00eddico.",
        "url":"https:\/\/www.conjur.com.br\/2025-out-01\/fgv-justica-promove-seminario-inteligencia-artificial-no-judiciario\/",
        "source":"conjur",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-01T17:57:27+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Kasparov reconhece superioridade das m\u00e1quinas, mas destaca diferencial da criatividade humana",
        "description":"Em maio de 1997, o ent\u00e3o campe\u00e3o mundial de xadrez Garry Kasparov perdeu confronto em uma s\u00e9rie de seis partidas contra Deep Blue, sistema computacional desenvolvido pela IBM que havia sido derrotado por ele no ano anterior.Quase 30 anos depois, Kasparov avalia que, com o atual est\u00e1gio de desenvolvimento da intelig\u00eancia artificial, as m\u00e1quinas s\u00e3o hoje muito superiores aos humanos em uma partida de tabuleiro.Mas ressalta que, mesmo que com chances cada vez mais reduzidas, os humanos ainda t\u00eam uma pequena probabilidade de conseguir bater os rob\u00f4s.\"Sempre h\u00e1 um espa\u00e7o, mesmo que...",
        "url":"https:\/\/www.diariodecuiaba.com.br\/esportes\/kasparov-reconhece-superioridade-das-maquinas-mas-destaca-diferencial-da-criatividade-humana\/719334",
        "source":"diariodecuiaba",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-10-01T04:00:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Marina von Glehn Paes",
        "title":"Groovia, de Bruno Pinheiro, Chega ao Mercado com Proposta de \"Crescimento sem Desperd\u00edcio\"",
        "description":"Growth Tech usa Intelig\u00eancia Artificial como infraestrutura para integrar marketing, vendas e servi\u00e7o ao cliente, mirando o fim do 'crescimento no improviso' em PMEsGrowth Tech usa Intelig\u00eancia Artificial como infraestrutura para integrar marketing, vendas e servi\u00e7o ao cliente, mirando o fim do 'crescimento no improviso' em PMEs",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/groovia-de-bruno-pinheiro-chega-ao-mercado-com-proposta-de-crescimento-sem-desperdicio",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/groovia-de-bruno-pinheiro-chega-ao-mercado-com-proposta-de-crescimento-sem-desperdicio.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-30T18:00:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Thiago Nolla",
        "title":"\u2018Ami\u2019: Mads Mikkelsen e Diane Kruger ir\u00e3o estrelar novo SUSPENSE sci-fi de sobreviv\u00eancia",
        "description":"Segundo o\u00a0Deadline,\u00a0Mads Mikkelsen (&#8216;Druk &#8211; Mais Uma Rodada&#8217;) e\u00a0Diane Kruger (&#8216;Bastardos Ingl\u00f3rios&#8217;) foram escalados no\u00a0thriller de sobreviv\u00eancia\u00a0sci-fi\u00a0&#8216;Ami&#8217;. O longa, cujas grava\u00e7\u00f5es j\u00e1 come\u00e7aram na Espanha, \u00e9 centrado em um astronauta (Mikkelsen) que cai em um planeta in\u00f3spito e desconhecido ap\u00f3s um acidente catastr\u00f3fico, tendo a intelig\u00eancia artificial qu\u00e2ntica Ami (Kruger) como sua \u00fanica companheira &#8211; [&#8230;]O post &#8216;Ami&#8217;: Mads Mikkelsen e Diane Kruger ir\u00e3o estrelar novo SUSPENSE sci-fi de sobreviv\u00eancia...",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/ami-mads-mikkelsen-e-diane-kruger-irao-estrelar-novo-suspense-sci-fi-de-sobrevivencia-695792\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-30T16:35:15+00:00"
    },
    {
        "author":"Reuters",
        "title":"Receita da OpenAI aumenta 16% no 1\u00ba semestre, em linha com meta de US$ 13 bi",
        "description":"A OpenAI disse que gastou US$2,5 bilh\u00f5es, em grande parte devido a custos de pesquisa e desenvolvimento para desenvolver intelig\u00eancia artificial e para executar o ChatGPTThe post Receita da OpenAI aumenta 16% no 1\u00ba semestre, em linha com meta de US$ 13 bi appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/business\/receita-da-openai-aumenta-16-no-1o-semestre-em-linha-com-meta-de-us-13-bi\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-30T16:13:00+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Helton Sim\u00f5es Gomes: Brasil destina R$ 390 milh\u00f5es \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de IA no servi\u00e7o p\u00fablico - UOL",
        "description":"Helton Sim\u00f5es Gomes: Brasil destina R$ 390 milh\u00f5es \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de IA no servi\u00e7o p\u00fablico&nbsp;&nbsp;UOLGoverno lan\u00e7a programa de R$ 390 milh\u00f5es em plataformas de IA para modernizar servi\u00e7os p\u00fablicos&nbsp;&nbsp;Folha de S.PauloMinist\u00e9rio quer intelig\u00eancia artificial para melhorar pol\u00edticas p\u00fablicas&nbsp;&nbsp;Valor Econ\u00f4micoMinist\u00e9rio e CPQD investir\u00e3o R$ 390 milh\u00f5es para otimizar uso de IA&nbsp;&nbsp;Ag\u00eancia BrasilComo o Brasil pode construir seu pr\u00f3prio futuro de IA&nbsp;&nbsp;JOTA Info",
        "url":"https:\/\/news.google.com\/rss\/articles\/CBMizwFBVV95cUxObHlBUkZ4emlqT1JfS2Fvd0ZkNUxYaE5kd0VnVHV4eklSQnRQbEJvWTB5a0Z6SDkyTXY0T0xJT3JoOU5fWUZVNUNDWllqTWdFbGY4VS1vRk51aWlPLXhyZXhsNmZqckQzYndoS2FVU2RwM2NhVFRFLTBHTDBPTmI5NHZ4Njh4MVAzWm1rVGt0elFVQ3FMLW1lQVdFSVRvb01XQS1mbzFGZFEyVW9KWUF5N1lITDhYSEQxTmRqeHNOVEVKOUtsM1otcGFVNkdUNHM?oc=5",
        "source":"Google News Technology BR",
        "image":null,
        "category":"technology",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-30T12:34:15+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Criadora de Tilly Norwood defende primeira atriz de IA: \u201cEla n\u00e3o \u00e9 uma substituta\u201d",
        "description":"O an\u00fancio da personagem Tilly Norwood, apresentada como a primeira atriz gerada por intelig\u00eancia artificial, dividiu opini\u00f5es na ind\u00fastria do entretenimento, especialmente ap\u00f3s a revela\u00e7\u00e3o de que agentes de talentos estavam interessados em contrat\u00e1-la como cliente real. A controv\u00e9rsia foi suficiente para gerar cr\u00edticas de diversos atores, mas agora, sua criadora, Eline Van der Velden, [&#8230;]O post Criadora de Tilly Norwood defende primeira atriz de IA: &#8220;Ela n\u00e3o \u00e9 uma substituta&#8221; apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/criadora-de-tilly-norwood-defende-primeira-atriz-de-ia-ela-nao-e-uma-substituta-695568\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-29T18:35:26+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Lufthansa planeja cortar 4.000 empregos at\u00e9 2030 com avan\u00e7o da IA",
        "description":"A Deutsche Lufthansa anunciou que planeja cortar cerca de 4.000 empregos at\u00e9 2030, principalmente na Alemanha, \u00e0 medida que a companhia a\u00e9rea avan\u00e7a no uso de intelig\u00eancia artificial (IA) e na automa\u00e7\u00e3o de tarefas.O grupo a\u00e9reo informou nesta segunda-fe...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/economia\/lufthansa-planeja-cortar-4000-empregos-ate-2030-com-avanco-da-ia-1027143",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-29T10:24:41+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Na 4\u00aa temporada, 'The Morning Show' ainda quer ressuscitar o grande jornalismo",
        "description":"J\u00e1 faz seis anos que sempre podemos contar com \"The Morning Show\". A s\u00e9rie da Apple TV+ sobre os egos em torno de um telejornal da manh\u00e3 na TV americana chega \u00e0 sua quarta temporada sem saber muito como retornar seus protagonistas \u00e0 hist\u00f3ria.Os grandes temas da vez s\u00e3o a intelig\u00eancia artificial, o perigo da deep fake e o desastre ambiental promovido por grandes corpora\u00e7\u00f5es. As personagens de Jennifer Aniston e Reese Witherspoon parecem rodar em c\u00edrculos depois de tanto tempo. N\u00e3o importa: elas s\u00e3o como aqueles parentes que perturbam as nossas vidas, mas dos quais sempre vamos...",
        "url":"https:\/\/www.diariodecuiaba.com.br\/ilustrado\/na-4-temporada-the-morning-show-ainda-quer-ressuscitar-o-grande-jornalismo\/719108",
        "source":"diariodecuiaba",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-28T16:18:00+00:00"
    },
    {
        "author":"J\u00falia Tavares Gon\u00e7alves",
        "title":"Como a aplica\u00e7\u00e3o de IA pode ajudar a governan\u00e7a no 3\u00ba Setor?",
        "description":"A ado\u00e7\u00e3o de IA (intelig\u00eancia artificial) pelas organiza\u00e7\u00f5es do terceiro setor tem se tornado crescente: demandas por agilidade, melhor accountability e ampliar o alcance social crescem, enquanto recursos destinados \u00e0s suas atividades seguem limitados. Para entidades que atuam na ponta com as comunidades \u2014 distribuindo aux\u00edlio, coordenando log\u00edstica e gerindo transfer\u00eancias durante emerg\u00eancias \u2014, a [&#8230;]O post Como a aplica\u00e7\u00e3o de IA pode ajudar a governan\u00e7a no 3\u00ba Setor? apareceu primeiro em Consultor Jur\u00eddico.",
        "url":"https:\/\/www.conjur.com.br\/2025-set-28\/como-a-aplicacao-de-ia-pode-ajudar-a-governanca-no-3o-setor\/",
        "source":"conjur",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-28T11:00:26+00:00"
    },
    {
        "author":"Nefferson Taveira",
        "title":"BIZARRO! Agentes de Hollywood querem assinar atriz criada por IA",
        "description":"De acordo com o Deadline, agentes de talento em Hollywood est\u00e3o demonstrando interesse em assinar uma atriz criada 100% atrav\u00e9s de Intelig\u00eancia Artificial. A executiva Eline Van der Velden lan\u00e7ou recentemente a empresa AI talent studio Xicoia \u2013 focada no desenvolvimento de talentos digitais \u2013, e revelou que diversos agentes est\u00e3o em negocia\u00e7\u00f5es para assinar [&#8230;]O post BIZARRO! Agentes de Hollywood querem assinar atriz criada por IA apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/bizarro-agentes-de-hollywood-querem-assinar-atriz-criada-por-ia-695389\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-27T22:55:25+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Grupo Emiliano lan\u00e7a o v3rso, primeiro tech boutique hotel de luxo do Brasil",
        "description":"Projeto investe R$ 11 milh\u00f5es em tecnologia e aposta em automa\u00e7\u00e3o com Intelig\u00eancia Artificial para personalizar estadiasProjeto investe R$ 11 milh\u00f5es em tecnologia e aposta em automa\u00e7\u00e3o com Intelig\u00eancia Artificial para personalizar estadias",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/grupo-emiliano-lanca-o-v3rso-primeiro-tech-boutique-hotel-de-luxo-do-brasil",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/grupo-emiliano-lanca-o-v3rso-primeiro-tech-boutique-hotel-de-luxo-do-brasil.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-26T15:44:36+00:00"
    },
    {
        "author":"Domingas Person",
        "title":"Brasileira entra para lista dos 100 mais influentes em IA",
        "description":"Ana Helena Ulbrich, farmac\u00eautica do Rio Grande do Sul, foi inclu\u00edda na lista TIME100 AI de 2025, destacando-se entre os 100 profissionais mais influentes em intelig\u00eancia artificial do mundo. Ela \u00e9 cofundadora da NoHarm.ai, iniciativa sem fins lucrativos que usa IA para revisar prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, reduzir erros e aumentar a seguran\u00e7a dos pacientes do Sistema [&#8230;]...The post Brasileira entra para lista dos 100 mais influentes em IA appeared first on AcheiUSA.",
        "url":"https:\/\/www.acheiusa.com\/Noticia\/brasileira-entra-para-lista-dos-100-mais-influentes-em-ia-160609\/",
        "source":"acheiusa",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-26T15:34:54+00:00"
    },
    {
        "author":"Estad\u00e3o Conte\u00fado",
        "title":"Spotify endurece regras para derrubar e rotular m\u00fasicas feitas por IA",
        "description":"Plataforma vai rotular faixas criadas por intelig\u00eancia artificial, impedir clones de vozes e aplicar filtro de spam para evitar manipula\u00e7\u00e3o de royaltiesThe post Spotify endurece regras para derrubar e rotular m\u00fasicas feitas por IA appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mundo\/spotify-endurece-regras-para-derrubar-e-rotular-musicas-feitas-por-ia\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-26T15:21:02+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Amcham revela paradoxo em pesquisa sobre IA: prioridade para 2026, mas com baixo investimento",
        "description":"Estudo aponta que 77% das empresas destinam at\u00e9 2% do or\u00e7amento para intelig\u00eancia artificial e anuncia cria\u00e7\u00e3o de Hub de IAEstudo aponta que 77% das empresas destinam at\u00e9 2% do or\u00e7amento para intelig\u00eancia artificial e anuncia cria\u00e7\u00e3o de Hub de IA",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/amcham-revela-paradoxo-em-pesquisa-sobre-ia-prioridade-para-2026-mas-com-baixo-investimento",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/amcham-revela-paradoxo-em-pesquisa-sobre-ia-prioridade-para-2026-mas-com-baixo-investimento.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-25T17:07:07+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"'Nunca quisemos ser milion\u00e1rios': a brasileira em lista dos 100 mais influentes de IA que oferece solu\u00e7\u00e3o gratuita ao SUS",
        "description":"Irm\u00e3os Ana Helena Ulbrich e Henrique Dias criaram sistema de intelig\u00eancia artificial que ajuda farmac\u00eauticos em hospitaisDivulga\u00e7\u00e3oNo come\u00e7o deste m\u00eas, a influente revista americana Time produziu sua primeira lista das cem pessoas mais influentes no mundo da intelig\u00eancia artificial (IA). Muitos dos nomes na lista s\u00e3o bastante conhecidos no mundo da tecnologia: Elon Musk (da Tesla e da xAI), Sam Altman (da OpenAI, criadora do ChatGPT), Mark Zuckerberg (da Meta), Jenson Huang (da Nvidia) e Liang Wenfeng (do Deepseek), entre outros.Na lista tamb\u00e9m aparece o brasileiro Cristiano Amon, CEO...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/inovacao\/noticia\/2025\/09\/25\/nunca-quisemos-ser-milionarios-a-brasileira-em-lista-dos-100-mais-influentes-de-ia-que-oferece-solucao-gratuita-ao-sus.ghtml",
        "source":"G1 - G1 - Todas as not\u00edcias",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/-wvi7OgjPRuTsBeYXKrgBRK9wkk=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/W\/t\/Jl1IRSShiSZqziPfZbhg\/ana-helena-ulbrich-e-henrique-dias.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-25T06:00:39+00:00"
    },
    {
        "author":"Nefferson Taveira",
        "title":"BIZARRO! China usa IA para CENSURAR casal gay no terror \u2018Juntos\u2019",
        "description":"Pol\u00eamica! De acordo com o Dread Central, a China usou Intelig\u00eancia Artificial para censurar uma cena envolvendo o casamento de um casal gay no terror &#8216;Juntos&#8216; (Together). &#8220;A edi\u00e7\u00e3o fez mais do que apesar alterar breves momentos de representa\u00e7\u00e3o. A cena do casamento desempenha um papel fundamental no desenvolvimento dos personagens do filme, no desenrolar [&#8230;]O post BIZARRO! China usa IA para CENSURAR casal gay no terror &#8216;Juntos&#8217; apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/bizarro-china-usa-ia-para-censurar-casal-gay-no-terror-juntos-694822\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-24T21:45:22+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Samsung apresenta vis\u00e3o global \u201cAI para Todos\u201d",
        "description":"Estrat\u00e9gia refor\u00e7a democratiza\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial e chega ao Brasil com novos dispositivos integradosEstrat\u00e9gia refor\u00e7a democratiza\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial e chega ao Brasil com novos dispositivos integrados",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/samsung-apresenta-visao-global-ai-para-todos",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/samsung-apresenta-visao-global-ai-para-todos.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-24T18:00:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Estad\u00e3o Conte\u00fado",
        "title":"OpenAI e SAP lan\u00e7am plataforma de intelig\u00eancia artificial para setor p\u00fablico alem\u00e3o",
        "description":"Iniciativa busca uso seguro e respons\u00e1vel da tecnologia e respeita padr\u00f5es de soberania e seguran\u00e7aThe post OpenAI e SAP lan\u00e7am plataforma de intelig\u00eancia artificial para setor p\u00fablico alem\u00e3o appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mundo\/openai-e-sap-lancam-plataforma-de-inteligencia-artificial-para-setor-publico-alemao\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-24T17:30:58+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"OpenAI e SAP lan\u00e7am plataforma de intelig\u00eancia artificial para setor p\u00fablico da Alemanha",
        "description":"A norte-americana OpenAI e a alem\u00e3 SAP anunciaram nesta quarta-feira, 24, o lan\u00e7amento de uma plataforma \"soberana\" de intelig\u00eancia artificial (IA) para o setor p\u00fablico da Alemanha, segundo comunicado conjunto divulgado nesta quarta-feira. A colabora\u00e7\u00e3o...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/economia\/openai-e-sap-lancam-plataforma-de-inteligencia-artificial-para-setor-publico-da-alemanha-1025997",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-24T16:58:47+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Alibaba expande investimentos em IA, lan\u00e7a novo produto e anuncia data centers",
        "description":"As a\u00e7\u00f5es da Alibaba dispararam nesta quarta-feira (24) depois que a empresa prometeu investir mais de US$ 53 bilh\u00f5es em intelig\u00eancia artificial (IA) - acima de sua meta original - e lan\u00e7ou um novo modelo. A empresa tamb\u00e9m anunciou cria\u00e7\u00e3o de novos data ce...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/economia\/alibaba-expande-investimentos-em-ia-lanca-novo-produto-e-anuncia-data-centers-1025933",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-24T11:45:07+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"'The Morning Show' vai abordar dilemas da intelig\u00eancia artificial em nova temporada",
        "description":"A quarta temporada de \"The Morning Show\", que estreou na quarta-feira (17) na Apple TV+, retoma a rotina ca\u00f3tica dos bastidores do jornalismo e apresenta um novo protagonista invis\u00edvel: a intelig\u00eancia artificial.O tema se junta \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o da s\u00e9rie de dialogar com assuntos atuais \u2013como a pandemia de covid, den\u00fancias de ass\u00e9dio sexual no trabalho e a invas\u00e3o do Capit\u00f3lio, em 2021. Tudo isso continua entrela\u00e7ado aos jogos de poder, aos dilemas \u00e9ticos e \u00e0s crises pessoais que atravessam as carreiras de quem tenta manter de p\u00e9 o notici\u00e1rio mais disputado da televis\u00e3o americana....",
        "url":"https:\/\/www.diariodecuiaba.com.br\/ilustrado\/the-morning-show-vai-abordar-dilemas-da-inteligencia-artificial-em-nova-temporada\/718833",
        "source":"diariodecuiaba",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-24T10:21:00+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Imers\u00e3o em IA na Ind\u00fastria: Cursos no Simespi em Outubro e Novembro",
        "description":"Alessandra Correr ministra o primeiro curso da imers\u00e3o e vai abordar automa\u00e7\u00e3o no RH \u2013 Cr\u00e9dito: Divulga\u00e7\u00e3oA Intelig\u00eancia Artificial (IA) \u00e9 hoje uma das principais aliadas da inova\u00e7\u00e3o e da produtividade no setor industrial. Pensando nisso, o Simespi \u2014 sindicato patronal das ind\u00fastrias do setor metalmec\u00e2nico de Piracicaba, Saltinho e Rio das Pedras \u2014 promove a Imers\u00e3o em Intelig\u00eancia Artificial na Ind\u00fastria, com quatro cursos exclusivos que somam 30 horas de aprendizado pr\u00e1tico. O programa acontece nos meses de outubro e novembro.Segundo M\u00e1rio Almeida, coordenador da \u00e1rea...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/sp\/piracicaba-regiao\/especial-publicitario\/simespi\/simespi\/noticia\/2025\/09\/23\/imersao-em-ia-na-industria-cursos-no-simespi-em-outubro-e-novembro.ghtml",
        "source":"G1 - SP - Piracicaba e regi\u00e3o",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/HqFF2dv6DWzzd-lUAtX4D_0ETjw=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/2\/i\/BoVnBxQye25rRYzg8S8Q\/1-83-.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-23T12:53:03+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Wigoo lan\u00e7a solu\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial para an\u00e1lise conversacional de dados",
        "description":"Ferramenta permite intera\u00e7\u00e3o em linguagem natural com dashboards e j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel para grandes marcasFerramenta permite intera\u00e7\u00e3o em linguagem natural com dashboards e j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel para grandes marcas",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/wigoo-lanca-solucao-de-inteligencia-artificial-para-analise-conversacional-de-dados",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/wigoo-lanca-solucao-de-inteligencia-artificial-para-analise-conversacional-de-dados.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-23T12:20:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"S\u00e3o Paulo recebe primeiro Festival de Intelig\u00eancia Artificial do Brasil",
        "description":"Evento reunir\u00e1 l\u00edderes globais e empresas para discutir tend\u00eancias e aplica\u00e7\u00f5es da IA nos neg\u00f3cios e na sociedadeEvento reunir\u00e1 l\u00edderes globais e empresas para discutir tend\u00eancias e aplica\u00e7\u00f5es da IA nos neg\u00f3cios e na sociedade",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/sao-paulo-recebe-primeiro-festival-de-inteligencia-artificial-do-brasil",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/sao-paulo-recebe-primeiro-festival-de-inteligencia-artificial-do-brasil.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-23T12:00:00+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"\u00c9 #FAKE v\u00eddeo de Kak\u00e1 dizendo que vai apoiar Lula nas elei\u00e7\u00f5es de 2026; grava\u00e7\u00e3o foi manipulada com intelig\u00eancia artificial",
        "description":"\u00c9 #FAKE v\u00eddeo em que Kak\u00e1 diz que vai apoiar Lula nas elei\u00e7\u00f5es de 2026; grava\u00e7\u00e3o foi criada com IAReprodu\u00e7\u00e3oCircula nas redes sociais um v\u00eddeo no qual o ex-jogador de futebol Kak\u00e1 supostamente diz que vai apoiar o presidente Lula (PT) nas elei\u00e7\u00f5es de 2026. \u00c9 #FAKE.selo fakeg1\ud83d\uded1 Como \u00e9 o v\u00eddeo?Publicado no TikTok na quinta-feira (18), ele exibe Kak\u00e1 com uma camisa cinza. Na parte inferior do quadro, h\u00e1 uma foto do presidente Lula.Na grava\u00e7\u00e3o, que foi adulterada por intelig\u00eancia artificial (IA), atribui a Kak\u00e1 a seguinte declara\u00e7\u00e3o: \"Eu estou apoiando o Lula para 2026...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/fato-ou-fake\/noticia\/2025\/09\/22\/e-fake-video-de-kaka-dizendo-que-vai-apoiar-lula-nas-eleicoes-de-2026-gravacao-foi-manipulada-com-inteligencia-artificial.ghtml",
        "source":"G1 - G1 - Todas as not\u00edcias",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/YFP_i0F354PZUrUw-4RIruR_S2A=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/d\/7\/CVMY0vQAGdTjzw6tLYfw\/kaka-17.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-22T19:06:09+00:00"
    },
    {
        "author":"Gabriel",
        "title":"Testei os novos AirPods que traduzem idiomas em tempo real \u2014 e fiquei impressionado",
        "description":"Tecnologia \u00e9 um dos exemplos mais fortes at\u00e9 agora de como a intelig\u00eancia artificial pode ser usada de forma fluida e pr\u00e1tica para melhorar a vida das pessoasThe post Testei os novos AirPods que traduzem idiomas em tempo real \u2014 e fiquei impressionado appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/business\/global\/testei-novos-airpods-que-traduzem-idiomas-nos-seus-ouvidos-e-fiquei-impressionado\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-20T15:35:47+00:00"
    },
    {
        "author":"Reuters",
        "title":"Apple usa IA para desenvolver recurso de notifica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial no Watch",
        "description":"Nova funcionalidade, dispon\u00edvel a partir do Series 9, usa intelig\u00eancia artificial para notificar usu\u00e1rios sobre poss\u00edvel hipertens\u00e3o, incentivando a medi\u00e7\u00e3o tradicional e consulta m\u00e9dicaThe post Apple usa IA para desenvolver recurso de notifica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial no Watch appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/consumo\/apple-usa-ia-para-desenvolver-recurso-de-notificacao-de-pressao-arterial-no-watch\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-19T20:54:02+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"\u2018Rambo\u2019: Sylvester Stallone revela ideia ousada com IA para filme de origem",
        "description":"O ator Sylvester Stallone revelou que j\u00e1 havia apresentado uma ideia para um filme de origem sobre seu ic\u00f4nico personagem, &#8216;Rambo&#8217;. A proposta, no entanto, foi considerada &#8220;maluca&#8221; pela equipe de produ\u00e7\u00e3o, pois envolvia o uso de intelig\u00eancia artificial para rejuvenescer digitalmente o ator at\u00e9 a adolesc\u00eancia. &#8220;A IA j\u00e1 \u00e9 sofisticada o suficiente para [&#8230;]O post &#8216;Rambo&#8217;: Sylvester Stallone revela ideia ousada com IA para filme de origem apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/rambo-sylvester-stallone-revela-ideia-ousada-com-ia-para-filme-de-origem-693851\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-19T19:30:32+00:00"
    },
    {
        "author":"Reuters",
        "title":"xAI, empresa de IA de Elon Musk, capta US$ 10 bi e alcan\u00e7a valuation de US$ 200 bi",
        "description":"Startup busca expandir infraestrutura de intelig\u00eancia artificial com aporte bilion\u00e1rio, segundo fontes citadas pela CNBCThe post xAI, empresa de IA de Elon Musk, capta US$ 10 bi e alcan\u00e7a valuation de US$ 200 bi appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mercados\/xai-empresa-de-ia-de-elon-musk-capta-us-10-bi-e-alcanca-valuation-de-us-200-bi\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-19T18:07:56+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Conversas que Cuidam: Como a IA pode ser aliada da sa\u00fade sem perder humanidade",
        "description":"No atendimento digital \u00e0 sa\u00fade, equilibrar intelig\u00eancia artificial e empatia \u00e9 essencial para oferecer experi\u00eancias que informam e acolhem, sem perder o toque humano.No atendimento digital \u00e0 sa\u00fade, equilibrar intelig\u00eancia artificial e empatia \u00e9 essencial para oferecer experi\u00eancias que informam e acolhem, sem perder o toque humano.",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/conversas-que-cuidam-como-a-ia-pode-ser-aliada-da-saude-sem-perder-humanidade",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/conversas-que-cuidam-como-a-ia-pode-ser-aliada-da-saude-sem-perder-humanidade.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-19T13:00:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Kelvin Ramirez",
        "title":"Governo de MT lan\u00e7a Centro de Excel\u00eancia em Intelig\u00eancia Artificial",
        "description":"O governo de Mato Grosso lan\u00e7ou, ontem, o Centro de Excel\u00eancia em Intelig\u00eancia Artificial de Mato Grosso (ceIA.MT), no Sal\u00e3o Nobre Cloves Vettorato, no Pal\u00e1cio Paiagu\u00e1s, em Cuiab\u00e1. Segundo o secret\u00e1rio de Planejamento e Gest\u00e3o de Mato Grosso, Bas\u00edlio Bezerra, o Centro tem como miss\u00e3o preparar a gest\u00e3o p\u00fablica estadual para o uso estrat\u00e9gico, \u00e9tico [&#8230;]",
        "url":"https:\/\/www.sonoticias.com.br\/geral\/governo-de-mt-lanca-centro-de-excelencia-em-inteligencia-artificial\/",
        "source":"sonoticias",
        "image":"https:\/\/www.sonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/WhatsApp-Image-2025-09-18-at-08.33.31.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-18T20:53:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Grupo Ogilvy e WPP Media Services anunciam Mateus Madureira como novo head de m\u00eddia",
        "description":"Profissional chega com a miss\u00e3o de integrar estrat\u00e9gia, dados e intelig\u00eancia artificial ao planejamento das marcasProfissional chega com a miss\u00e3o de integrar estrat\u00e9gia, dados e intelig\u00eancia artificial ao planejamento das marcas",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/grupo-ogilvy-e-wpp-media-services-anunciam-mateus-madureira-como-novo-head-de-midia",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/grupo-ogilvy-e-wpp-media-services-anunciam-mateus-madureira-como-novo-head-de-midia.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-17T14:08:52+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"7 em 10 no ensino m\u00e9dio usam IA, mas s\u00f3 1\/3 foi orientado",
        "description":"Sete em cada dez estudantes do ensino m\u00e9dio usu\u00e1rios de internet j\u00e1 utilizam ferramentas de intelig\u00eancia artificial (IA) generativa - ChatGPT, Copilot e Gemini - para pesquisas escolares, mostra o novo estudo TIC Educa\u00e7\u00e3o 2024, feito com mais de 7,4 mil a...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/cotidiano\/7-em-10-no-ensino-medio-usam-ia-mas-so-13-foi-orientado-1023963",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-17T11:29:16+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"\u00c9 #FAKE v\u00eddeo de Ivete Sangalo defendendo Lula e criticando brasileiros que apoiam tarifa\u00e7o de Trump; trata-se de IA",
        "description":"\u00c9 #FAKE v\u00eddeo em que Ivete faz discurso defendendo Lula e criticando brasileiros que apoiam tarifa\u00e7o de TrumpReprodu\u00e7\u00e3oCircula nas redes sociais um v\u00eddeo que mostra a cantora Ivete Sangalo fazendo discurso em defesa do presidente Lula (PT) . \u00c9 FAKE. selo fakeg1\ud83d\uded1 Como \u00e9 o post?Publicado no YouTube em 30 de agosto e com mais de 1,7 milh\u00e3o de visualiza\u00e7\u00f5es, o v\u00eddeo mostra o trecho de uma entrevista da cantora Ivete Sangalo \u00e0 TV Brasil. O mesmo conte\u00fado, que foi adulterado com intelig\u00eancia artificial (IA), j\u00e1 tinha aparecido no X em 7 de agosto com a seguinte mensagem: \"Lula p\u00e1...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/fato-ou-fake\/noticia\/2025\/09\/16\/e-fake-video-de-ivete-sangalo-defendendo-lula-e-criticando-brasileiros-que-apoiam-tarifaco-de-trump-trata-se-de-ia.ghtml",
        "source":"G1 - G1 - Todas as not\u00edcias",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/X_7TK8joCLg7uAc4QyNpv1WEs80=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/7\/g\/3oydEsRG2YAtvz8c8vCw\/ivete-sangalo-dsc01061-fabio-tito.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-16T20:42:51+00:00"
    },
    {
        "author":"Gabriel",
        "title":"No que exatamente as empresas de IA v\u00e3o gastar US$ 325 bi at\u00e9 o fim do ano? Entenda",
        "description":"Amazon, Microsoft, Google, Meta e OpenAI planejam gastar mais de R$ 1 trilh\u00e3o na busca pela intelig\u00eancia artificial. N\u00f3s explicamos por que eles est\u00e3o fazendo issoThe post No que exatamente as empresas de IA v\u00e3o gastar US$ 325 bi at\u00e9 o fim do ano? Entenda appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/business\/global\/no-que-exatamente-as-empresas-de-ia-vao-gastar-us-325-bi-ate-o-fim-do-ano-entenda\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-16T19:04:52+00:00"
    },
    {
        "author":"Domingas Person",
        "title":"Rob\u00f4 criado em Miami promete implantes dent\u00e1rios quase sem dor",
        "description":"Um rob\u00f4 feito em Miami promete transformar a odontologia nos EUA. O Yomi Robot, desenvolvido pela empresa Neocis e aprovado pelo FDA, vem tornando o processo de implantes dent\u00e1rios muito menos doloroso. A tecnologia combina imagem 3D e software de intelig\u00eancia artificial para guiar o dentista com precis\u00e3o milim\u00e9trica, sem a necessidade de cortar a [&#8230;]...The post Rob\u00f4 criado em Miami promete implantes dent\u00e1rios quase sem dor appeared first on AcheiUSA.",
        "url":"https:\/\/www.acheiusa.com\/Noticia\/robo-criado-em-miami-promete-implantes-dentarios-quase-sem-dor-160243\/",
        "source":"acheiusa",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-16T17:10:12+00:00"
    },
    {
        "author":"",
        "title":"Salvador vai sediar XXI Simp\u00f3sio Nacional de Reprodu\u00e7\u00e3o Humana dias 19 e 20 de setembro",
        "description":"Como a reprodu\u00e7\u00e3o assistida pode favorecer as novas forma\u00e7\u00f5es familiares? Qual o papel da intelig\u00eancia artificial nos tratamentos para engravidar? Existe limite de idade para mulher que deseja congelar seus \u00f3vulos?Leia a mat\u00e9ria Salvador vai sediar XXI Simp\u00f3sio Nacional de Reprodu\u00e7\u00e3o Humana dias 19 e 20 de setembro no Jornal da M\u00eddia.",
        "url":"https:\/\/www.jornaldamidia.com.br\/2025\/09\/16\/salvador-vai-sediar-xxi-simposio-nacional-de-reproducao-humana-dias-19-e-20-de-setembro\/",
        "source":"jornaldamidia",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-16T12:37:21+00:00"
    },
    {
        "author":"Tatiana Pezoa",
        "title":"Gentle Monster: a li\u00e7\u00e3o que as marcas precisam aprender sobre IA",
        "description":"Como a moda sul-coreana est\u00e1 mostrando ao mercado que Intelig\u00eancia Artificial n\u00e3o \u00e9 inimiga da criatividade, mas uma parceira para expandi-la.Como a moda sul-coreana est\u00e1 mostrando ao mercado que Intelig\u00eancia Artificial n\u00e3o \u00e9 inimiga da criatividade, mas uma parceira para expandi-la.",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/gentle-monster-a-licao-que-as-marcas-precisam-aprender-sobre-ia",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/gentle-monster-a-licao-que-as-marcas-precisam-aprender-sobre-ia.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-16T12:05:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Ramon Agostinho",
        "title":"Intelig\u00eancia artificial amea\u00e7a aprendizado da escrita, alerta autor",
        "description":"O escritor e jornalista S\u00e9rgio Rodrigues defende que a populariza\u00e7\u00e3o das ferramentas de intelig\u00eancia artificial pode levar a um enfraquecimento da pr\u00e1tica da escrita, com impactos que v\u00e3o al\u00e9m do mercado de trabalho. Para ele, a perda do h\u00e1bito de escrever significaria um retrocesso cultural e intelectual.[links]Em seu novo livro, Escrever \u00e9 humano: como dar vida \u00e0 sua escrita em tempo de rob\u00f4s, o autor aborda a necessidade de cultivar a escrita criativa e de reconhecer seu papel insubstitu\u00edvel. Rodrigues lembra que, enquanto as IAs produzem textos cada vez mais sofisticados, o...",
        "url":"https:\/\/defatoonline.com.br\/inteligencia-artificial-ameaca-aprendizado-da-escrita-alerta-autor\/",
        "source":"defatoonline",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-16T11:00:30+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Atriz de \u2018Vis\u00e3o\u2019 fala sobre s\u00e9rie derivada de \u2018WandaVision\u2019 e RETORNO de Ultron",
        "description":"Pouco se sabe sobre a vindoura s\u00e9rie\u00a0&#8216;Vis\u00e3o&#8217;,\u00a0spin-off\u00a0de &#8216;WandaVision&#8217; e &#8216;Agatha: Desde Sempre&#8217; &#8211; mas o p\u00fablico pode esperar vers\u00f5es &#8220;humanas&#8221; de programas de intelig\u00eancia artificial, como F.R.I.D.A.Y. e E.D.I.T.H., aparecendo nos epis\u00f3dios. Depois de ser interpretada por Dawn Michelle King em &#8216;Homem-Aranha: Longe de Casa&#8217;, E.D.I.T.H., que funciona como a IA legada a Tony Stark [&#8230;]O post Atriz de &#8216;Vis\u00e3o&#8217; fala sobre s\u00e9rie derivada de &#8216;WandaVision&#8217; e RETORNO de Ultron apareceu primeiro em...",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/atriz-de-visao-fala-sobre-serie-derivada-de-wandavision-e-retorno-de-ultron-2-692927\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-16T00:25:23+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"\u201cA IA amplifica a humanidade, n\u00e3o a substitui\"",
        "description":"Com um curr\u00edculo que o posiciona na vanguarda da intelig\u00eancia artificial, o Dr. Juan Pablo Boeira, P\u00f3s-Doutor em IA e PhD em Inova\u00e7\u00e3o e IA, com forma\u00e7\u00f5es em Harvard e MIT, \u00e9 uma voz indispens\u00e1vel no cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico global. Reconhecido por quatro vezes como Profissional de Inova\u00e7\u00e3o do Ano no Brasil, Personalidade do Ano de IA e o primeiro Top Voice AI do LinkedIn no pa\u00eds, sua expertise \u00e9 chancelada por mais de 60 pr\u00eamios e reconhecimentos internacionais. Para aqueles interessados em aprofundar seus conhecimentos, o Dr. Juan Pablo Boeira (PhD) estar\u00e1 presente na 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/ma\/maranhao\/especial-publicitario\/federacao-das-industrias-do-estado-do-maranhao-expo-industria-2025\/noticia\/2025\/09\/15\/a-ia-amplifica-a-humanidade-nao-a-substitui.ghtml",
        "source":"G1 - G1 - Todas as not\u00edcias",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/lQTWLi7IwrngRHvmMaj9nZD8xaQ=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/3\/A\/afAHMWRMazyivOAgMOAQ\/foto-chamada-a-ia-amplifica-a-humanidade-nao-a-substitui-dr.-juan-pablo-boeira-phd-.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-15T18:27:10+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Sistema FIEMA e CNI realizam a 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Expo Ind\u00fastria Maranh\u00e3o em 2025",
        "description":"\u201cIntelig\u00eancia Artificial: Uma Nova Revolu\u00e7\u00e3o\u201d. Este \u00e9 o tema da 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Expo Ind\u00fastria Maranh\u00e3o, que ocorrer\u00e1 de quinta-feira (2) a domingo (5) de outubro no Multicenter Neg\u00f3cios e Eventos (Cohafuma). Realizada pelo Sistema FIEMA (SESI, SENAI, IEL, CIEMA e Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Maranh\u00e3o) e pela CNI, com correaliza\u00e7\u00e3o do Sebrae\/MA e Governo do Estado, a feira multissetorial tem expectativa de movimentar cerca de R$ 320 milh\u00f5es em neg\u00f3cios e deve atrair um p\u00fablico de 50 mil pessoas ao longo de quatro dias. Ser\u00e3o reunidos cerca de 250 expositores dos...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/ma\/maranhao\/especial-publicitario\/federacao-das-industrias-do-estado-do-maranhao-expo-industria-2025\/noticia\/2025\/09\/15\/sistema-fiema-e-cni-realizam-a-6a-edicao-da-expo-industria-maranhao-em-2025.ghtml",
        "source":"G1 - Maranh\u00e3o",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/JnxnctCg-lGFc2vH6fIbsdhUQNc=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/4\/2\/s4Tjo6Td2JQASOZK4plg\/sistema-fiema-e-cni-realizam-a-6a-edicao-da-expo-industria-maranhao-em-2025.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-15T18:11:49+00:00"
    },
    {
        "author":"Kelvin Ramirez",
        "title":"Governo de MT lan\u00e7a esta semana Centro de Excel\u00eancia em Intelig\u00eancia Artificial",
        "description":"O Governo de Mato Grosso lan\u00e7a, nesta quarta-feira, o Centro de Excel\u00eancia em Intelig\u00eancia Artificial do Estado, no Sal\u00e3o Nobre Cloves Vettorato, no Pal\u00e1cio Paiagu\u00e1s, em Cuiab\u00e1. Conforme o governo do Estado, o objetivo \u00e9 preparar a gest\u00e3o p\u00fablica estadual para o uso estrat\u00e9gico, \u00e9tico e inovador da Intelig\u00eancia Artificial (IA), al\u00e9m de promover solu\u00e7\u00f5es [&#8230;]",
        "url":"https:\/\/www.sonoticias.com.br\/politica\/governo-de-mt-lanca-esta-semana-centro-de-excelencia-em-inteligencia-artificial\/",
        "source":"sonoticias",
        "image":"https:\/\/www.sonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/jardim-Paiaguas_MEV_-7247.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-15T17:01:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Apple libera iOS 26 com novo visual Liquid Glass e pacote Apple Intelligence",
        "description":"Atualiza\u00e7\u00e3o chega nesta segunda (15) com foco em transpar\u00eancia visual e recursos de intelig\u00eancia artificial para o dia a diaAtualiza\u00e7\u00e3o chega nesta segunda (15) com foco em transpar\u00eancia visual e recursos de intelig\u00eancia artificial para o dia a dia",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/apple-libera-i-os-26-com-novo-visual-liquid-glass-e-pacote-apple-intelligence",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/apple-libera-i-os-26-com-novo-visual-liquid-glass-e-pacote-apple-intelligence.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-15T14:57:56+00:00"
    },
    {
        "author":"Paulo Barros",
        "title":"iOS 26 chega ao iPhone nesta segunda (15) com novo design e IA: veja o que muda",
        "description":"A Apple libera nesta segunda-feira (15) o iOS 26, atualiza\u00e7\u00e3o que traz o visual Liquid Glass, recursos de intelig\u00eancia artificial e novo padr\u00e3o de nomenclatura dos sistemasThe post iOS 26 chega ao iPhone nesta segunda (15) com novo design e IA: veja o que muda appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mercados\/ios-26-chega-ao-iphone-nesta-segunda-15-com-novo-design-e-ia-veja-o-que-muda\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-15T14:25:12+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"\u2018Star Wars\u2019: Mark Hamill comenta possibilidade de Luke Skywalker ser recriado com IA",
        "description":"O ator Mark Hamill, que eternizou Luke Skywalker em &#8216;Star Wars&#8217;, falou recentemente sobre os rumores de que a Lucasfilm poderia usar intelig\u00eancia artificial (IA) para recriar o personagem em futuros produtos, com realismo crescente. &#8220;O que voc\u00ea est\u00e1 perguntando \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil de contemplar. Teremos que ter algo em nossos testamentos que comente sobre [&#8230;]O post \u2018Star Wars\u2019: Mark Hamill comenta possibilidade de Luke Skywalker ser recriado com IA apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/star-wars-mark-hamill-comenta-possibilidade-de-luke-skywalker-ser-recriado-com-ia-692283\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-13T01:55:34+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"NIVEA Milk traz Eliana dos anos 90 de volta em campanha com intelig\u00eancia artificial",
        "description":"Encontro entre vers\u00f5es da apresentadora marca relan\u00e7amento do produto com nova f\u00f3rmula e 72h de hidrata\u00e7\u00e3oEncontro entre vers\u00f5es da apresentadora marca relan\u00e7amento do produto com nova f\u00f3rmula e 72h de hidrata\u00e7\u00e3o",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/nivea-milk-traz-eliana-dos-anos-90-de-volta-em-campanha-com-inteligencia-artificial",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/nivea-milk-traz-eliana-dos-anos-90-de-volta-em-campanha-com-inteligencia-artificial.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-12T10:20:00+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Pa\u00eds nomeia ministra gerada por intelig\u00eancia artificial; saiba mais",
        "description":"Nova autoridade ser\u00e1 respons\u00e1vel por supervisionar licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e garantir transpar\u00eancia nos contratos governamentais...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/politica\/pais-nomeia-ministra-gerada-por-inteligencia-artificial-saiba-mais-1022456",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-11T21:49:22+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Jovem \u00e9 presa em MG suspeita de integrar esquema de fraude de financiamento de ve\u00edculos com uso de IA",
        "description":"Mulher presa por ajuda grupo em Uberl\u00e2ndiaPol\u00edcia Civil\/Divulga\u00e7\u00e3oUma jovem de 29 anos foi presa na manh\u00e3 desta quarta-feira (10) em um apartamento no Bairro Jardim Holanda, em Uberl\u00e2ndia. Segundo a Pol\u00edcia Civil, ela \u00e9 suspeita de integrar um grupo criminoso envolvido em fraudes de financiamento de ve\u00edculos, utilizando imagens geradas por intelig\u00eancia artificial (IA).A opera\u00e7\u00e3o foi realizada pela Delegacia Regional da Pol\u00edcia Civil (DRPC) de Uberl\u00e2ndia, em apoio \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Amazonas, que conduz as investiga\u00e7\u00f5es sobre o esquema. \u2705 Clique aqui para seguir o canal do g1...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/mg\/triangulo-mineiro\/noticia\/2025\/09\/10\/jovem-e-presa-em-mg-suspeita-de-integrar-esquema-de-fraude-de-financiamento-de-veiculos-com-uso-de-ia.ghtml",
        "source":"G1 - G1 - Todas as not\u00edcias",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/HmT0K693DeioaNy3vLcErj7LC9c=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/i\/B\/zwqD7GSfSnbDBrNr229Q\/design-sem-nome-34-.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-10T23:02:12+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Rostos de mulheres, crian\u00e7as e adolescentes v\u00e3o parar em site pornogr\u00e1fico e pol\u00edcia investiga uso de IA para montar imagens a partir de fotos de redes sociais das v\u00edtimas",
        "description":"Criminosos falsificam fotos de mulheres e publicam em site adultoA Pol\u00edcia Civil (PC-PR) de Pai\u00e7andu, no norte do Paran\u00e1, est\u00e1 investigando um caso em que rostos de mulheres, crian\u00e7as e adolescentes foram parar em um site com conte\u00fado pornogr\u00e1fico. Segundo o delegado Gustavo Mendes, a suspeita \u00e9 as fotos das v\u00edtimas foram retiradas de redes sociais, manipuladas por Intelig\u00eancia Artificial e colocadas no site. At\u00e9 o momento, 22 vitimas foram contabilizadas pela pol\u00edcia, entre elas uma crian\u00e7a e quatro adolescentes. Primeiras den\u00fancias foram registradas na ter\u00e7a-feira (9...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/pr\/norte-noroeste\/noticia\/2025\/09\/10\/vitima-pornografia-ia-parana.ghtml",
        "source":"G1 - PR - Norte e Noroeste",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/agMZzMZHSuei2AC2q33NKYFJShA=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/s\/S\/YctPGfRauW2CTWaXfq1w\/httpsportalnorte.com.brwp-adminpost.phppost-292629-action-edit-58-.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-10T19:56:42+00:00"
    },
    {
        "author":"Adnews",
        "title":"Google Ads amplia ferramentas de IA para anunciantes globalmente",
        "description":"AI Max e Asset Studio chegam ao Brasil e ao mundo para otimizar campanhas e criar ativos digitais com intelig\u00eancia artificialAI Max e Asset Studio chegam ao Brasil e ao mundo para otimizar campanhas e criar ativos digitais com intelig\u00eancia artificial",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/google-ads-amplia-ferramentas-de-ia-para-anunciantes-globalmente",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/google-ads-amplia-ferramentas-de-ia-para-anunciantes-globalmente.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-10T15:35:07+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"ASML investir\u00e1 na Mistral, avaliando a startup francesa de IA em US$ 13,8 bilh\u00f5es",
        "description":"A ASML Holding est\u00e1 investindo na Mistral AI, em um acordo que avalia a startup francesa de intelig\u00eancia artificial em cerca de US$ 13,8 bilh\u00f5es e conecta duas das principais empresas de tecnologia da Europa.O investimento significa que, a 11,7 bilh\u00f5es ...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/economia\/asml-investira-na-mistral-avaliando-a-startup-francesa-de-ia-em-us-138-bilhoes-1021734",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-09T20:46:37+00:00"
    },
    {
        "author":"Reuters",
        "title":"Nvidia anuncia chips de intelig\u00eancia artificial para gera\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e software",
        "description":"Novo processador integra etapas de decodifica\u00e7\u00e3o, codifica\u00e7\u00e3o e infer\u00eancia, visando ampliar desempenho em tarefas complexasThe post Nvidia anuncia chips de intelig\u00eancia artificial para gera\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e software appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/business\/nvidia-anuncia-chips-de-inteligencia-artificial-para-geracao-de-video-e-software\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-09T19:06:45+00:00"
    },
    {
        "author":"Renato Marafon",
        "title":"O Futuro de Hollywood? OpenAI est\u00e1 desenvolvendo anima\u00e7\u00e3o criada com intelig\u00eancia artificial chamada \u2018Critterz\u2019",
        "description":"Segundo o Wall Street Journal, a OpenAI est\u00e1 desenvolvendo uma anima\u00e7\u00e3o inteiramente feita com intelig\u00eancia artificial generativa. Intitulada &#8216;Critterz&#8216;, a anima\u00e7\u00e3o acompanha criaturas da floresta que partem em uma aventura depois que sua aldeia \u00e9 interrompida por um estranho. Chad Nelson, um especialista criativo da OpenAI, foi o criador da ideia que servir\u00e1 como base [&#8230;]O post O Futuro de Hollywood? OpenAI est\u00e1 desenvolvendo anima\u00e7\u00e3o criada com intelig\u00eancia artificial chamada &#8216;Critterz&#8217; apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/o-futuro-de-hollywood-openai-esta-desenvolvendo-animacao-criada-com-inteligencia-artificial-chamada-critterz-691478\/",
        "source":"cinepop",
        "image":"https:\/\/cinepop.com.br\/cinepop.com.br\/wp-content\/uploads\/Critterz_1.webp",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-09T16:55:23+00:00"
    },
    {
        "author":"Thiago Nolla",
        "title":"Atriz de \u2018Vis\u00e3o\u2019 fala sobre s\u00e9rie derivada de \u2018WandaVision\u2019 e RETORNO de Ultron",
        "description":"Pouco se sabe sobre a vindoura s\u00e9rie\u00a0&#8216;Vis\u00e3o&#8217;,\u00a0spin-off\u00a0de &#8216;WandaVision&#8217; e &#8216;Agatha: Desde Sempre&#8217; &#8211; mas o p\u00fablico pode esperar vers\u00f5es &#8220;humanas&#8221; de programas de intelig\u00eancia artificial, como F.R.I.D.A.Y. e E.D.I.T.H., aparecendo nos epis\u00f3dios. Depois de ser interpretada por Dawn Michelle King em &#8216;Homem-Aranha: Longe de Casa&#8217;, E.D.I.T.H., que funciona como a IA legada a Tony Stark [&#8230;]O post Atriz de &#8216;Vis\u00e3o&#8217; fala sobre s\u00e9rie derivada de &#8216;WandaVision&#8217; e RETORNO de Ultron apareceu primeiro em...",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/atriz-de-visao-fala-sobre-serie-derivada-de-wandavision-e-retorno-de-ultron-691430\/",
        "source":"cinepop",
        "image":"https:\/\/cinepop.com.br\/cinepop.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/ultron-1024x536.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-09T12:10:21+00:00"
    },
    {
        "author":"Renato Marafon",
        "title":"Salma Hayek luta contra o ETARISMO em Hollywood: \u201cMulheres n\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis\u201d",
        "description":"A atriz e produtora Salma Hayek, conhecida por seus trabalhos em filmes como &#8216;Frida&#8217; e &#8216;Um Drink no Inferno&#8217;, expressou sua satisfa\u00e7\u00e3o com a mudan\u00e7a de mentalidade em Hollywood em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres mais velhas. Ela criticou o etarismo persistente na ind\u00fastria e alertou sobre os perigos da intelig\u00eancia artificial. Em entrevista ao Deadline, a [&#8230;]O post Salma Hayek luta contra o ETARISMO em Hollywood: &#8220;Mulheres n\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis&#8221; apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/salma-hayek-luta-contra-o-etarismo-em-hollywood-mulheres-nao-sao-descartaveis-691039\/",
        "source":"cinepop",
        "image":"https:\/\/cinepop.com.br\/cinepop.com.br\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/eternos-salma-hayek-ajak-1-1024x551.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-07T01:10:25+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Reese Witherspoon apoia a IA em Hollywood e pede mais inclus\u00e3o feminina",
        "description":"A atriz Reese Witherspoon tem uma mensagem clara para as mulheres de Hollywood: \u00e9 hora de abra\u00e7ar a intelig\u00eancia artificial (IA). Conforme \u00e0 Variety, a estrela de &#8216;Legalmente Loira&#8217; compartilhou seu conselho, destacando a IA como a pr\u00f3xima grande revolu\u00e7\u00e3o na ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica. &#8220;Sempre busquei estar atenta \u00e0 forma como a m\u00eddia est\u00e1 evoluindo e [&#8230;]O post Reese Witherspoon apoia a IA em Hollywood e pede mais inclus\u00e3o feminina apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/reese-witherspoon-apoia-a-ia-em-hollywood-e-pede-mais-inclusao-feminina-691026\/",
        "source":"cinepop",
        "image":"https:\/\/cinepop.com.br\/cinepop.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/legalmente-loira-reese-witherspoon.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-06T21:55:22+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"A rede internacional que lucra com imagens do Holocausto feitas com IA",
        "description":"A BBC descobriu uma rede internacional de criadores de conte\u00fado lucrando no Facebook com postagens sobre o Holocausto geradas por intelig\u00eancia artificial.",
        "url":"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/articles\/cn85w93q169o?at_medium=RSS&at_campaign=rss",
        "source":"BBC Brasil",
        "image":"https:\/\/ichef.bbci.co.uk\/ace\/ws\/240\/cpsprodpb\/fac1\/live\/a8850c30-873a-11f0-84c8-99de564f0440.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-06T13:36:46+00:00"
    },
    {
        "author":"",
        "title":"CCS ser\u00e1 palco de mega simulado com helic\u00f3pteros, ambul\u00e2ncias e 300 profissionais",
        "description":"Exerc\u00edcio integra congresso que vai reunir 10 mil enfermeiros no CCS Depois de se transformar em arena de competi\u00e7\u00e3o internacional com a RoboCup 2025 \u2014 maior evento de rob\u00f3tica e intelig\u00eancia artificial do mundo \u2014, o Centro de Conven\u00e7\u00f5es Salvador (CCS) volta a surpreender ao sediar, no pr\u00f3ximo dia 11 de setembro, \u00e0s 10h, um [&#8230;]Leia a mat\u00e9ria CCS ser\u00e1 palco de mega simulado com helic\u00f3pteros, ambul\u00e2ncias e 300 profissionais no Jornal da M\u00eddia.",
        "url":"https:\/\/www.jornaldamidia.com.br\/2025\/09\/05\/ccs-sera-palco-de-mega-simulado-com-helicopteros-ambulancias-e-300-profissionais\/",
        "source":"jornaldamidia",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-05T19:46:32+00:00"
    },
    {
        "author":"Sem autor",
        "title":"Inova by Tigre lan\u00e7a m\u00e9todo com IA para reduzir falhas em defesas criminais",
        "description":"Um novo m\u00e9todo que combina intelig\u00eancia artificial com expertise jur\u00eddica promete revolucionar a defesa criminal no Brasil. Desenvolvida pelo empres\u00e1rio Diego Cavalcante e pelo advogado Marcelo Tigre, com supervis\u00e3o do tamb\u00e9m advogado C\u00e9sar Caputo, a Inova by Tigre surge como alternativa para um problema cr\u00f4nico do Judici\u00e1rio: a rejei\u00e7\u00e3o de recursos nos tribunais superiores por [&#8230;]O post Inova by Tigre lan\u00e7a m\u00e9todo com IA para reduzir falhas em defesas criminais apareceu primeiro em Consultor Jur\u00eddico.",
        "url":"https:\/\/www.conjur.com.br\/2025-set-05\/inova-by-tigre-lanca-metodo-com-ia-para-reduzir-falhas-em-defesas-criminais\/",
        "source":"conjur",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-05T19:35:33+00:00"
    },
    {
        "author":"Gabriel",
        "title":"Shein investiga uso de imagem de Luigi Mangione em an\u00fancio de camisa na plataforma",
        "description":"Gigante removeu foto de acusado de matar CEO nos EUA, ap\u00f3s suspeita de uso de intelig\u00eancia artificial para criar imagem promocionalThe post Shein investiga uso de imagem de Luigi Mangione em an\u00fancio de camisa na plataforma appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mundo\/shein-investiga-uso-de-imagem-de-luigi-mangione-em-anuncio-de-camisa-na-plataforma\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-05T14:25:57+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Trump receber\u00e1 Gates, Cook e Zuckerberg em jantar de IA na Casa Branca; Musk fica de fora",
        "description":"O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, receber\u00e1 nesta quinta-feira, 4, na Casa Branca uma lista de CEOs do setor tecnologia para um jantar e um evento de intelig\u00eancia artificial (IA). Elon Musk, da Tesla, por\u00e9m, ficou de fora da lista. \"Fui convid...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/economia\/trump-recebera-gates-cook-e-zuckerberg-em-jantar-de-ia-na-casa-branca-musk-fica-de-fora-1020475",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-04T18:44:04+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Claro e a OpenAI fecham parceria para colocar ChatGPT Plus em planos de internet",
        "description":"A Claro e a OpenAI fecharam uma parceria para a oferta da ferramenta de intelig\u00eancia artificial ChatGPT Plus (vers\u00e3o paga do aplicativo) nos planos de internet da operadora, conforme an\u00fancio realizado nesta quinta-feira, 4.O objetivo da Claro \u00e9 aumentar...",
        "url":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/noticias\/economia\/claro-e-a-openai-fecham-parceria-para-colocar-chatgpt-plus-em-planos-de-internet-1020432",
        "source":"tnonline",
        "image":"https:\/\/tnonline.uol.com.br\/themes\/portal-tno-deploy\/assets\/img\/default.jpg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-04T15:39:14+00:00"
    },
    {
        "author":"Renato Marafon",
        "title":"\u2018Tron: Ares\u2019: Sequ\u00eancia com Jared Leto ganha trailer INSANO e novos cartazes",
        "description":"&#8216;Tron: Ares&#8217;, sequ\u00eancia estrelada por Jared Leto (&#8216;Morbius&#8217;), ganhou um novo trailer &#8211; mostrando o confronto entre o mundo real e a intelig\u00eancia artificial. Tamb\u00e9m foram divulgados belos cartazes. O longa-metragem tem lan\u00e7amento agendado para o dia 10 de outubro de 2025. Confira e siga o\u00a0 The war for our world begins. Get tickets now [&#8230;]O post &#8216;Tron: Ares&#8217;: Sequ\u00eancia com Jared Leto ganha trailer INSANO e novos cartazes apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/tron-ares-sequencia-com-jared-leto-ganha-trailer-insano-e-novos-cartazes-690540\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-04T14:25:25+00:00"
    },
    {
        "author":"Tatiana Pezoa",
        "title":"Do atendimento \u00e0 intimidade: a era dos companions chegou",
        "description":"A nova fronteira da intelig\u00eancia artificial n\u00e3o \u00e9 a efici\u00eancia, mas a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos emocionais com usu\u00e1rios por meio de companions.A nova fronteira da intelig\u00eancia artificial n\u00e3o \u00e9 a efici\u00eancia, mas a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos emocionais com usu\u00e1rios por meio de companions.",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/do-atendimento-a-intimidade-a-era-dos-companions-chegou",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/do-atendimento-a-intimidade-a-era-dos-companions-chegou.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-03T18:30:00+00:00"
    },
    {
        "author":null,
        "title":"Salvador recebe evento que discute impactos da intelig\u00eancia artificial e tend\u00eancias inovadoras em empresas",
        "description":"Marcos Gurgel exibiu cases de profissionais usaram IA em a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicasSalvador recebeu, nesta ter\u00e7a-feira (2), o evento \"Inova\u00e7\u00e3o Corporativa 2025\", que re\u00fane especialistas, executivos e empres\u00e1rios para debater o uso da intelig\u00eancia artificial, al\u00e9m de tend\u00eancias, desafios e oportunidades inovadoras.A programa\u00e7\u00e3o segue at\u00e9 quinta-feira (4), no centro empresarial Civil Towers, no bairro do Costa Azul, com atividades que buscam acelerar a transforma\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es de diferentes portes, desde pequenos neg\u00f3cios at\u00e9 grandes corpora\u00e7\u00f5es. Os interessados podem adquirir...",
        "url":"https:\/\/g1.globo.com\/ba\/bahia\/noticia\/2025\/09\/02\/evento-de-inovacao-corporativa-e-realizado-em-salvador.ghtml",
        "source":"G1 - G1 - Todas as not\u00edcias",
        "image":"https:\/\/s2-g1.glbimg.com\/j5hGP0Y8MyzBJF9I5VHtxLWLBKQ=\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2025\/K\/e\/mNjVauSze9rcbvU3N7Ww\/whatsapp-image-2025-09-02-at-17.20.34-2-.jpeg",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-02T21:41:03+00:00"
    },
    {
        "author":"yeskacoelhomessias",
        "title":"\u201cQuem n\u00e3o estiver olhando para I.A. agora ter\u00e1 problemas no futuro\u201d, afirma CEO da XP",
        "description":"Especialistas refor\u00e7am que a uni\u00e3o entre intelig\u00eancia artificial e criatividade humana \u00e9 o caminho para lan\u00e7ar produtos mais \u00e1geis, eficientes e relevantesThe post \u201cQuem n\u00e3o estiver olhando para I.A. agora ter\u00e1 problemas no futuro\u201d, afirma CEO da XP appeared first on InfoMoney.",
        "url":"https:\/\/www.infomoney.com.br\/business\/quem-nao-estiver-olhando-para-i-a-agora-tera-problemas-no-futuro-afirma-ceo-da-xp\/",
        "source":"InfoMoney",
        "image":null,
        "category":"business",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-09-02T21:24:29+00:00"
    },
    {
        "author":"Jos\u00e9 Guilherme",
        "title":"Guillermo del Toro fala sobre os perigos da intelig\u00eancia artificial",
        "description":"O cineasta Guillermo del Toro, que em breve lan\u00e7ar\u00e1 seu pr\u00f3ximo longa-metragem, &#8216;Frankenstein&#8217;, falou recentemente sobre o crescente uso da intelig\u00eancia artificial, abordando os perigos das novas tecnologias. Segundo o Deadline, Del Toro comparou o tema com seu longa &#8216;Frankenstein&#8217;: &#8220;Vivemos em um tempo de terror e intimida\u00e7\u00e3o, certamente. E a resposta, da qual a [&#8230;]O post Guillermo del Toro fala sobre os perigos da intelig\u00eancia artificial apareceu primeiro em CinePOP.",
        "url":"https:\/\/cinepop.com.br\/guillermo-del-toro-fala-sobre-os-perigos-da-inteligencia-artificial-689695\/",
        "source":"cinepop",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-08-30T15:35:28+00:00"
    },
    {
        "author":"Marina von Glehn Paes",
        "title":"Google e IA em a\u00e7\u00e3o: casos de sucesso que provam o poder da tecnologia",
        "description":"A parceria entre o Google e diversas empresas brasileiras mostra como a intelig\u00eancia artificial pode impulsionar resultados. A seguir, confira alguns cases de sucesso que transformaram desafios em vit\u00f3rias:A parceria entre o Google e diversas empresas brasileiras mostra como a intelig\u00eancia artificial pode impulsionar resultados. A seguir, confira alguns cases de sucesso que transformaram desafios em vit\u00f3rias:",
        "url":"https:\/\/adnews.com.br\/post\/google-e-ia-em-acao-casos-de-sucesso-que-provam-o-poder-da-tecnologia",
        "source":"adnews",
        "image":"https:\/\/nyc3.digitaloceanspaces.com\/adnews\/feed-images\/google-e-ia-em-acao-casos-de-sucesso-que-provam-o-poder-da-tecnologia.png",
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-08-29T13:00:00+00:00"
    },
    {
        "author":"Raquel Aranha",
        "title":"Pais processam OpenAI ap\u00f3s suic\u00eddio de adolescente na Calif\u00f3rnia",
        "description":"Os pais de Adam Raine, um adolescente de 16 anos da Calif\u00f3rnia, entraram com um processo contra a OpenAI e seu CEO, Sam Altman, acusando o ChatGPT de ter desempenhado um papel direto no suic\u00eddio do jovem. O caso \u00e9 considerado um dos primeiros processos de \u201cmorte indevida\u201d envolvendo um chatbot de intelig\u00eancia artificial (IA). [&#8230;]...The post Pais processam OpenAI ap\u00f3s suic\u00eddio de adolescente na Calif\u00f3rnia appeared first on AcheiUSA.",
        "url":"https:\/\/www.acheiusa.com\/Noticia\/pais-processam-openai-apos-suicidio-de-adolescente-na-california-159661\/",
        "source":"acheiusa",
        "image":null,
        "category":"general",
        "language":"pt",
        "country":"br",
        "published_at":"2025-08-28T17:07:19+00:00"
    }
]